{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165815,"auth_key":"e3574f6e019d110f77eec103319dfb62","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165815","text":"Les \u00e9preuves de Coupe du monde de Crans-Montana en juge de paix?\r\nCrans-Montana va distribuer de pr\u00e9cieux points en vue du globe de la descente ce vendredi et ce samedi. En t\u00eate du g\u00e9n\u00e9ral, Corinne Suter pourrait \u00eatre sacr\u00e9e \u00e0 domicile et devenir la sixi\u00e8me Suissesse de l\u2019histoire \u00e0 remporter le g\u00e9n\u00e9ral de la discipline.;\"Le cirque blanc entame son sprint final. Pour l\u2019occasion, les yeux seront braqu\u00e9s sur Crans-Montana. En cette fin de semaine et week-end, la piste du Mont Lachaux accueillera deux descentes et un combin\u00e9 de Coupe du monde.\r\n\r\nL\u2019\u00e9tape valaisanne distribuera de nombreux et pr\u00e9cieux points en vue du globe de la descente dont on pourrait conna\u00eetre la grande gagnante d\u00e8s samedi midi.\r\n\r\nApr\u00e8s leur tourn\u00e9e en Valais, il ne restera en effet qu\u2019une descente inscrite au calendrier des meilleures skieuses de la plan\u00e8te: la finale de Cortina d\u2019Ampezzo mi-mars. \u00abIl y a quand m\u00eame 200 points \u00e0 aller chercher vendredi et samedi\u00bb, rappelle Didier Bonvin, ancien entra\u00eeneur de l\u2019\u00e9quipe de Suisse et de France. \u00ab\u00c7a peut \u00eatre d\u00e9terminant.\u00bb\r\n\r\nA lire aussi: Ski: le guide pratique de la Coupe du monde \u00e0 Crans-Montana\r\n\r\nIl y a quand m\u00eame 200 points \u00e0 aller chercher vendredi et samedi. \u00c7a peut \u00eatre d\u00e9terminant.\u00a0\r\n\r\nDidier Bonvin, ancien entra\u00eeneur des \u00e9quipes de Suisse et de France\r\n\r\nBrignone est en forme\r\n\r\nAvec 317 points, la Schwytzoise Corinne Suter occupe la t\u00eate du g\u00e9n\u00e9ral de la discipline. Elle devance de 61 unit\u00e9s l\u2019Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin, grande absente. Troisi\u00e8me gr\u00e2ce \u00e0 un excellent d\u00e9but de saison, Ester Ledecka pointe \u00e0 64 points alors que Federica Brignone compte 234 points.\r\n\r\nEt si Corinne Suter profitait de son d\u00e9placement sur le Haut-Plateau pour s\u2019assurer la victoire au g\u00e9n\u00e9ral? Didier Bonvin y croit. \u00abSi elle accomplit sa course comme elle l\u2019a fait tout au long de la saison, elle se hissera sur le podium. Sauf \u00e9norme surprise, elle jouera plac\u00e9\u00bb, imagine celui qui va m\u00eame plus loin. \u00abTout va se d\u00e9cider sur ces deux courses. Samedi soir, on pourra donner le globe du g\u00e9n\u00e9ral de la descente.\u00bb\r\n\r\nLe terrain n\u2019avantagera pas Brignone. A Bansko, fin janvier, elle avait pu profiter des deux descentes techniques.\r\n\r\nDidier Plaschy, ancien skieur de Coupe du monde\r\n\r\nA Corinne Suter, donc? \u00abOui. Elle ne va pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Elle pr\u00e9sente quand m\u00eame un ski s\u00fbr et r\u00e9gulier. Je crois qu\u2019on peut compter avec elle. A la r\u00e9guli\u00e8re et si elle tire un bon dossard.\u00bb\r\n\r\nEt si Federica Brignone, qui reste sur trois podiums en descente, venait brouiller les cartes? \u00abLe terrain ne l\u2019avantagera pas. A Bansko, fin janvier, elle avait pu profiter des deux descentes techniques\u00bb, explique l\u2019ancien skieur valaisan Didier Plaschy, qui rappelle encore que \u00abCorinne Suter pourra aussi profiter de l\u2019absence de Shiffrin\u00bb.\r\n\r\nDompter la b\u00eate et ses \u00e9tats d\u2019\u00e2me\r\n\r\n\u00abA la r\u00e9guli\u00e8re et si elle tire un bon dossard.\u00bb Des d\u00e9tails qui ont toute leur importance. Parce qu\u2019avant de r\u00e9gner sur la discipline et devenir la sixi\u00e8me Suissesse de l\u2019histoire \u00e0 d\u00e9crocher le globe de la descente apr\u00e8s Marie-Th\u00e9r\u00e8se Nadig, Doris De Agostini, Maria Walliser, Michela Figini et Chantal Bournissen, Corinne Suter devra dompter une b\u00eate: la piste du Mont Lachaux, laquelle a pour r\u00e9putation d\u2019\u00eatre la plus difficile du circuit f\u00e9minin. \u00abIl y a des virages et des sauts relativement compliqu\u00e9s. En ce sens, l\u2019exp\u00e9rience est un avantage. Il ne faudra pas prendre de risques inutiles\u00bb, confie Didier Bonvin.\r\n\r\nAutre difficult\u00e9 \u00e0 surmonter: les conditions de la neige et la temp\u00e9rature qui pourraient bien changer selon le num\u00e9ro de dossard. Et, donc, influencer la performance. \u00abId\u00e9alement, il faudrait pouvoir partir avec un dossard situ\u00e9 entre les num\u00e9ros cinq et quinze. Derri\u00e8re, \u00e7a risque de se d\u00e9grader. Alors que tout devant, vous risquez de partir sur de la glace.\u00bb\r\n\r\nId\u00e9alement, il faudrait pouvoir partir avec un dossard situ\u00e9 entre les num\u00e9ros cinq et quinze.\r\n\r\nDidier Bonvin, ancien entra\u00eeneur des \u00e9quipes de Suisse et de France\r\n\r\nTout restera ouvert pour le cristal\r\n\r\nSi le globe de la descente peut \u00eatre attribu\u00e9 d\u00e8s ce week-end, il faudra encore patienter un peu avant de d\u00e9cerner celui du classement g\u00e9n\u00e9ral. Tout comme celui du combin\u00e9, discipline dont Crans-Montana recevra la deuxi\u00e8me des trois \u00e9preuves au programme de la saison. Mais les deux protagonistes, Federica Brignone et Wendy Holdener, seront de la partie \u00e0 Crans pour tenter de r\u00e9colter l\u00e0 aussi de pr\u00e9cieux points. Si Crans-Montana officiera certainement en juge de paix pour la descente, il permettra ainsi aussi \u00e0 une skieuse de faire un grand pas en avant vers le globe du combin\u00e9.\r\n\r\nUn chrono \u00e0 l\u2019heure\r\n\r\nTout le monde se souvient des soucis de chronom\u00e9trage dont les \u00e9preuves de Crans-Montana avaient \u00e9t\u00e9 victimes l\u2019an dernier. Tout est d\u00e9sormais r\u00e9tabli. \u00abUne cam\u00e9ra photofinish suppl\u00e9mentaire est install\u00e9e sur la ligne d\u2019arriv\u00e9e de toutes les \u00e9tapes de la Coupe du monde FIS, mesure qui a n\u00e9cessit\u00e9 une modification du r\u00e8glement de la FIS. De plus, un renforcement des processus de travail internes a \u00e9t\u00e9 mis en place entre Longines et la FIS, qui collaborent tout au long de la saison de mani\u00e8re intensive et continue pour assurer un service de chronom\u00e9trage au plus haut niveau d\u2019exigence\u00bb, expliquent les responsables de la communication de Longines, partenaire et chronom\u00e9treur officiel de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de ski depuis 2006 et qui mesure le temps sur le circuit alpin depuis les ann\u00e9es 1920.\r\nSki\r\nCrans-Montana en juge de paix?\r\nQuatre questions \u00e0 Dominique Pittet, entra\u00eeneur de l\u2019\u00e9quipe f\u00e9minine suisse de vitesse\r\n\r\n\u00a9Swiss Ski\r\n\r\nDominique Pittet, vous avez d\u00e9couvert les conditions et le trac\u00e9 de la piste ce mercredi. Alors, que pouvez-vous nous dire?\r\n\r\nLes organisateurs ont tr\u00e8s bien travaill\u00e9. La dizaine de centim\u00e8tres de neige tomb\u00e9e ne change rien puisque la base de la piste est bien gel\u00e9e. Et cela m\u00eame sur les derni\u00e8res portes de l\u2019arriv\u00e9e, ce qui est une bonne chose. Quant au tra\u00e7age, m\u00eame s\u2019il n\u2019est pas tout \u00e0 fait le m\u00eame que l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re et que quelques nuances ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es, il s\u2019y rapproche tout de m\u00eame fortement. On retrouve ainsi un caract\u00e8re identique.\r\n\r\nVotre prot\u00e9g\u00e9e Corinne Suter va-t-elle remporter le globe de la descente \u00e0 Crans-Montana?\r\n\r\nC\u2019est une \u00e9ventualit\u00e9, oui. (Il sourit.)\u00a0Mais elle n\u2019est pas seule. Tout d\u00e9pendra \u00e9galement des r\u00e9sultats des autres skieuses. Et notamment de celui de Federica Brignone, qui a tr\u00e8s bien ski\u00e9 ces derniers temps.\u00a0En tout cas, ces deux courses s\u2019annoncent tr\u00e8s int\u00e9ressantes. Avec un v\u00e9ritable enjeu.\u00a0\r\n\r\nLa piste et le trac\u00e9\u00a0parleront\u00a0quand m\u00eame en faveur de Corinne Suter, non?\u00a0A Bansko, on \u00e9tait plus proche d\u2019un g\u00e9ant que d\u2019une descente, ce qui avait aid\u00e9 Federica Brignone \u00e0 signer deux podiums\u2026\r\n\r\nElle avait \u00e9t\u00e9 clairement favoris\u00e9e sur un trac\u00e9 tr\u00e8s tournant, c\u2019est certain. Je vous aurais bien dit que Corinne Suter allait avoir un avantage \u00e0 Crans-Montana. Mais Brignone, bien que ce soit une g\u00e9antiste \u00e0 la base, skie d\u00e9sormais tr\u00e8s bien dans toutes les disciplines. Et elle est en grande forme. \u00a0\r\n\r\nD\u2019autres Suissesses pourront performer. On pense \u00e0 Joana H\u00e4hlen, Lara Gut-Behrami ou encore\u00a0Michelle Gisin. A ce propos, que pouvez-vous nous dire de la saison de Lara Gut-Behrami jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent?\r\n\r\nElle s\u2019est rapproch\u00e9e de nous. Elle a retrouv\u00e9 son ski, s\u2019est am\u00e9lior\u00e9e, et cela m\u00eame si elle n\u2019est \u00e9videmment pas encore l\u00e0 o\u00f9 elle aimerait se trouver.\u00a0","bibliography":"","length":1203,"length_raw":1203,"created":1588791629,"modified":1588791946,"notified":0,"status":2,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":19.58,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":1,"type":1,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":19.58,"originality":80.42,"status_ex":"checked","file":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/reports\/download\/2165815.html?key=e3574f6e019d110f77eec103319dfb62","files":[{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/r\/download\/2165815.html?key=e3574f6e019d110f77eec103319dfb62","type":"application\/pdf","language":"en","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/es\/r\/download\/2165815.html?key=e3574f6e019d110f77eec103319dfb62","type":"application\/pdf","language":"es","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/pl\/r\/download\/2165815.html?key=e3574f6e019d110f77eec103319dfb62","type":"application\/pdf","language":"pl","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/reports\/download\/2165815.html?key=e3574f6e019d110f77eec103319dfb62","type":"application\/pdf","language":"en","version":1}]},"version":"3.0.0"}