{"status":true,"code":200,"data":{"id":2182150,"auth_key":"39b13ca834c73ecb1a2d1cd8ff586e17","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2182150","text":"Je regarde le traitement du COVID sur @CNN\r\nDes journalistes professionnels, factuels.\r\nDes m\u00e9decins p\u00e9dagogues et apolitiques.\r\n0 pol\u00e9mique idiote.\r\nDes reportages sur ce qui se fait \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.\r\nLe jour et la nuit par rapport \u00e0 nos m\u00e9dias, et \u00e7a m\u2019attriste bcp de le dire.","bibliography":"","length":46,"length_raw":46,"created":1589397074,"modified":1589397074,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"text_raw":"Je regarde le traitement du COVID sur @CNN\r\nDes journalistes professionnels, factuels.\r\nDes m\u00e9decins p\u00e9dagogues et apolitiques.\r\n0 pol\u00e9mique idiote.\r\nDes reportages sur ce qui se fait \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.\r\nLe jour et la nuit par rapport \u00e0 nos m\u00e9dias, et \u00e7a m\u2019attriste bcp de le dire.","search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}