{"status":true,"code":200,"data":{"id":2182158,"auth_key":"40798e4466c848e941687412b4829357","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2182158","text":"Le cort\u00e8ge du carnal s\u00e9dunois ne sera pas impact\u00e9 par les travaux\r\nMalgr\u00e9 les apparances, le cort\u00e8ge de Sion passera par l'avenue du Midi \u00e0 Sion. Les entreprises se d\u00e9p\u00eachent de nettoyer la zone pour que les chars et les guggens puissent d\u00e9filer.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9 le grand cort\u00e8ge de carnaval qui n'a pas chang\u00e9 d'itin\u00e9raire, de l'autre l'avenue du Midi toujours en travaux. En les comparant, ces deux choses posent quelques questions chez les S\u00e9dunois \u00e0 seulement quelques instants du d\u00e9but des festivit\u00e9s.\r\nMais selon l'ing\u00e9nieur de la ville de Sion, tout est sous contr\u00f4le. \"Le cort\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 notre planning et \u00e0 la coordination des travaux. La zone va \u00eatre nettoy\u00e9 pour que les chars et guggens puissent passer dans de bonnes conditions.\" Pourtant, la route ne sera pas goudronn\u00e9e. Cela devrait \u00eatre pr\u00eat jeudi soir.\r\nDes tr\r\navaux jusqu'\u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9\r\nPour ne pas changer l'itin\u00e9raire? Un plan B est difficile voire impossible pour cet \u00e9v\u00e9nement, selon Georges Joliat. Les travaux pr\u00e9vus ont pu \u00eatre maintenus. \"Nous n'allons pas creuser \u00e0 nouveau la route dans le lieu allant de Payot \u00e0 l'h\u00f4tel Elite apr\u00e8s le cort\u00e8ge.\"\r\nLes travaux divis\u00e9s en trois parties sur l'avenue du Midi continuera jusqu'en septembre 2020. Le changement de la zone en secteur pi\u00e9ton, le renforcement de l'arborisation et l'installation de mobilier urbain sont au programme de ce changement de look complet estim\u00e9 \u00e0 2.5 millions de francs. En mati\u00e8re de d\u00e9lais et de financement, \"nous sommes dans le budget\", conclut l'ing\u00e9nieur de ville.","bibliography":"","length":254,"length_raw":254,"created":1589397081,"modified":1589397081,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"text_raw":"Le cort\u00e8ge du carnal s\u00e9dunois ne sera pas impact\u00e9 par les travaux\r\nMalgr\u00e9 les apparances, le cort\u00e8ge de Sion passera par l'avenue du Midi \u00e0 Sion. Les entreprises se d\u00e9p\u00eachent de nettoyer la zone pour que les chars et les guggens puissent d\u00e9filer. \r\nD'un c\u00f4t\u00e9 le grand cort\u00e8ge de carnaval qui n'a pas chang\u00e9 d'itin\u00e9raire, de l'autre l'avenue du Midi toujours en travaux. En les comparant, ces deux choses posent quelques questions chez les S\u00e9dunois \u00e0 seulement quelques instants du d\u00e9but des festivit\u00e9s. \r\nMais selon l'ing\u00e9nieur de la ville de Sion, tout est sous contr\u00f4le. \"Le cort\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 notre planning et \u00e0 la coordination des travaux. La zone va \u00eatre nettoy\u00e9 pour que les chars et guggens puissent passer dans de bonnes conditions.\" Pourtant, la route ne sera pas goudronn\u00e9e. Cela devrait \u00eatre pr\u00eat jeudi soir. \r\nDes tr\r\navaux jusqu'\u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9\r\nPour ne pas changer l'itin\u00e9raire? Un plan B est difficile voire impossible pour cet \u00e9v\u00e9nement, selon Georges Joliat. Les travaux pr\u00e9vus ont pu \u00eatre maintenus. \"Nous n'allons pas creuser \u00e0 nouveau la route dans le lieu allant de Payot \u00e0 l'h\u00f4tel Elite apr\u00e8s le cort\u00e8ge.\" \r\nLes travaux divis\u00e9s en trois parties sur l'avenue du Midi continuera jusqu'en septembre 2020. Le changement de la zone en secteur pi\u00e9ton, le renforcement de l'arborisation et l'installation de mobilier urbain sont au programme de ce changement de look complet estim\u00e9 \u00e0 2.5 millions de francs. En mati\u00e8re de d\u00e9lais et de financement, \"nous sommes dans le budget\", conclut l'ing\u00e9nieur de ville.","search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}