{"status":true,"code":200,"data":{"id":2182154,"auth_key":"5e448ffe238ab18e7d950fc8447818b1","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2182154","text":"VTT: Coupe du Monde et Coupe du Monde Lenzerheide pas comme pr\u00e9vu\r\nVTT: pas de coupe du monde \u00e0 Albstadt\r\nLa Coupe du monde de v\u00e9lo de montagne n'aura pas lieu \u00e0 Albstadt en 2020. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les combats de titre pr\u00e9vus du 25 au 28 juin n'ont \u00e9t\u00e9 que report\u00e9s. L'organisateur s'est d\u00e9sormais retir\u00e9 en consultation avec l'association cycliste UCI. La fin d'Albstadt n'est pas la m\u00eame chose que la fin de la Coupe du monde. Comme l'a annonc\u00e9 l'UCI, une alternative est recherch\u00e9e cette ann\u00e9e. Un \u00e9v\u00e9nement combin\u00e9 avec une station de Coupe du Monde ou une Coupe du Monde au lieu d'une course de Coupe du Monde est envisageable.\r\nVTT: Coupe du monde \u00e0 Lenzerheide pas comme pr\u00e9vu\r\nApr\u00e8s l'interdiction des manifestations annonc\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral jusqu'\u00e0 fin ao\u00fbt 2020, la Coupe du monde de v\u00e9lo de montagne \u00e0 Lenzerheide ne peut pas avoir lieu du 14 au 16 ao\u00fbt 2020 comme pr\u00e9vu. Les organisateurs ont d\u00e9clar\u00e9 qu'il chercherait une \u00e9ventuelle date de report \u00e0 l'automne 2020. Les courses sans spectateurs sur place seraient \u00e9galement contr\u00f4l\u00e9es. Une d\u00e9cision d\u00e9finitive devrait \u00eatre disponible fin mai.\r\nTriathlon: Ironman Suisse en septembre\r\nUn jour apr\u00e8s l'annulation de l'Ironman Suisse \u00e0 Thoune, le m\u00eame organisateur a annonc\u00e9 le renouvellement de l'Ironman 70.3 Suisse \u00e0 Rapperswil-Jona le 13 septembre. La date d'origine du 7 juin avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raison de la pand\u00e9mie corona.\r\nSports handicap\u00e9s: Coupe du monde de para-athl\u00e9tisme jusqu'en 2022\r\nLes championnats du monde de para-athl\u00e8tes, initialement pr\u00e9vus pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir, n'auront lieu qu'en 2022 en raison du report des Jeux paralympiques. Comme annonc\u00e9 par le Comit\u00e9 international paralympique jeudi, les matchs se joueront maintenant du 26 ao\u00fbt au 4 septembre 2022. Ils \u00e9taient initialement pr\u00e9vus pour septembre 2021.","bibliography":"","length":292,"length_raw":292,"created":1589397077,"modified":1589397147,"notified":0,"status":2,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":2.67,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":1,"text_raw":"VTT: Coupe du Monde et Coupe du Monde Lenzerheide pas comme pr\u00e9vu\r\nVTT: pas de coupe du monde \u00e0 Albstadt\r\nLa Coupe du monde de v\u00e9lo de montagne n'aura pas lieu \u00e0 Albstadt en 2020. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les combats de titre pr\u00e9vus du 25 au 28 juin n'ont \u00e9t\u00e9 que report\u00e9s. L'organisateur s'est d\u00e9sormais retir\u00e9 en consultation avec l'association cycliste UCI. La fin d'Albstadt n'est pas la m\u00eame chose que la fin de la Coupe du monde. Comme l'a annonc\u00e9 l'UCI, une alternative est recherch\u00e9e cette ann\u00e9e. Un \u00e9v\u00e9nement combin\u00e9 avec une station de Coupe du Monde ou une Coupe du Monde au lieu d'une course de Coupe du Monde est envisageable.\r\nVTT: Coupe du monde \u00e0 Lenzerheide pas comme pr\u00e9vu\r\nApr\u00e8s l'interdiction des manifestations annonc\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral jusqu'\u00e0 fin ao\u00fbt 2020, la Coupe du monde de v\u00e9lo de montagne \u00e0 Lenzerheide ne peut pas avoir lieu du 14 au 16 ao\u00fbt 2020 comme pr\u00e9vu. Les organisateurs ont d\u00e9clar\u00e9 qu'il chercherait une \u00e9ventuelle date de report \u00e0 l'automne 2020. Les courses sans spectateurs sur place seraient \u00e9galement contr\u00f4l\u00e9es. Une d\u00e9cision d\u00e9finitive devrait \u00eatre disponible fin mai.\r\nTriathlon: Ironman Suisse en septembre\r\nUn jour apr\u00e8s l'annulation de l'Ironman Suisse \u00e0 Thoune, le m\u00eame organisateur a annonc\u00e9 le renouvellement de l'Ironman 70.3 Suisse \u00e0 Rapperswil-Jona le 13 septembre. La date d'origine du 7 juin avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raison de la pand\u00e9mie corona.\r\nSports handicap\u00e9s: Coupe du monde de para-athl\u00e9tisme jusqu'en 2022\r\nLes championnats du monde de para-athl\u00e8tes, initialement pr\u00e9vus pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir, n'auront lieu qu'en 2022 en raison du report des Jeux paralympiques. Comme annonc\u00e9 par le Comit\u00e9 international paralympique jeudi, les matchs se joueront maintenant du 26 ao\u00fbt au 4 septembre 2022. Ils \u00e9taient initialement pr\u00e9vus pour septembre 2021.","type":1,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":2.67,"originality":97.33,"status_ex":"checked","file":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/reports\/download\/2182154.html?key=5e448ffe238ab18e7d950fc8447818b1","files":[{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/r\/download\/2182154.html?key=5e448ffe238ab18e7d950fc8447818b1","type":"application\/pdf","language":"en","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/es\/r\/download\/2182154.html?key=5e448ffe238ab18e7d950fc8447818b1","type":"application\/pdf","language":"es","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/pl\/r\/download\/2182154.html?key=5e448ffe238ab18e7d950fc8447818b1","type":"application\/pdf","language":"pl","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/reports\/download\/2182154.html?key=5e448ffe238ab18e7d950fc8447818b1","type":"application\/pdf","language":"en","version":1}]},"version":"3.0.0"}