{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165814,"auth_key":"3691777277464d619eee17fc36869511","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165814","text":"Monthey: la famille Bergdorf amuse les carnavaleux depuis sept g\u00e9n\u00e9rations\r\nOriginaire de Monthey mais bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve depuis une cinquantaine d\u2019ann\u00e9es, la famille Bergdorf ne raterait pour rien au monde le carnaval chablaisien. Une passion qui se transmet de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.\r\nDe m\u00e9moire de carnavaleux montheysans, les man\u00e8ges Bergdorf ont toujours fait partie du paysage local au mois de f\u00e9vrier. Chaque ann\u00e9e, autos tamponneuses et\u00a0stands de confiserie prennent place devant le Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan.\r\n\r\nUn d\u00e9cor tellement habituel que l\u2019on en viendrait presque \u00e0 oublier que derri\u00e8re le nom Bergdorf se cache une longue tradition de forains li\u00e9s au rendez-vous depuis\u2026 sept g\u00e9n\u00e9rations. Et m\u00eame si elle a d\u00e9finitivement quitt\u00e9 sa base du quartier des Bans pour Versoix il y a plus de cinquante ans, elle se r\u00e9jouit toujours de passer ces quelques jours dans le Chablais.\r\n\r\nA lire aussi: Carnaval: pourquoi Monthey devient la capitale de Suisse romande\r\n\r\nTous l\u00e0 pour \u00ableur\u00bb carnaval\r\n\r\nCette fin de semaine, comme chaque ann\u00e9e, ce sont donc une trentaine de membres de la famille qui d\u00e9m\u00e9nagent leurs caravanes en Valais. \u00abC\u2019est LA manifestation de l\u2019ann\u00e9e pour nous\u00bb, s\u2019enthousiasme Jean-Daniel Bergdorf, 54\u00a0ans, qui g\u00e8re l\u2019entreprise familiale.\r\n\r\nEt pour cause! Ses arri\u00e8re-grands-parents \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 de la partie \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. Leur\u00a0engouement a travers\u00e9\u00a0les \u00e2ges sans discontinuer. A l\u2019exception d\u2019une p\u00e9riode de quinze ans. \u00abEn 1977, notre grand-m\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le samedi de carnaval\u00bb, se rem\u00e9more Alain, son fr\u00e8re qui, \u00e0 60 ans, fait figure de patriarche.\r\n\r\nDans nos familles, on passe 24 heures par jour ensemble. Les liens sont tr\u00e8s soud\u00e9s.\r\n\r\nAlain Bergdorf, forain montheysan\r\n\r\nA l\u2019\u00e9poque, les Bergdorf tiennent quelques carrousels et\u00a0stands sur la place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville. La d\u00e9pouille\u00a0de la d\u00e9funte repose alors \u00e0 la chapelle du Pont. A\u00a0quelques m\u00e8tres seulement des tire-pipes. \u00abNotre p\u00e8re n\u2019a plus voulu revenir. Il avait trop de souvenirs qui lui rappelaient cet \u00e9pisode\u00bb, poursuit Alain. \u00abDans nos familles, on passe 24 heures par jour\u00a0ensemble. Les liens sont tr\u00e8s soud\u00e9s.\u00bb\u00a0\r\n\r\nLa famille effectuera son retour \u00e0 la f\u00eate, \u00e0 son emplacement actuel, seize ans plus tard.\r\n\r\nA lire aussi: Elles ont entre 17 et 70 ans, elles ont \u00e9t\u00e9 miss carnaval de Monthey et elles font encore la f\u00eate\r\n\r\nRetrouver l\u2019esprit montheysan\r\n\r\nMais qu\u2019est-ce qui rend le carnaval chablaisien toujours aussi important pour les Bergdorf, un demi-si\u00e8cle apr\u00e8s leur d\u00e9part?\u00a0\u00abOn retrouve nos origines, on revient o\u00f9 on est n\u00e9\u00bb, tente d\u2019expliquer Alain.\r\n\r\n\u00abIl y a cet esprit montheysan si particulier par rapport au reste de la Suisse romande\u00bb, compl\u00e8te son fr\u00e8re, qui tente une d\u00e9finition. \u00abComme ces fions\u00a0qu\u2019on re\u00e7oit des copains quand on revient. Forc\u00e9ment, apr\u00e8s\u00a0notre d\u00e9part du Valais\u00a0pour Gen\u00e8ve\u2026\u00bb\r\n\r\nL\u2019esprit montheysan, ce sont ces fions qu\u2019on se lance entre copains quand on revient.\r\n\r\nJean-Daniel Bergdorf, forain montheysan\r\n\r\n\u00abC\u2019est dans le sang. Une fois que tu es n\u00e9 ici, tu sais ce que c\u2019est\u00bb, ajoute son a\u00een\u00e9. \u00abPeu importe o\u00f9 je vais, je r\u00e9ponds toujours que je viens de Monthey. M\u00eame avec mon accent genevois!\u00bb\r\n\r\nPassion \u00e0 travers les g\u00e9n\u00e9rations\r\n\r\nA force de mettre le rendez-vous chablaisien sur un pi\u00e9destal, Jean-Daniel et Alain ont fini par transmettre le virus aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations. \u00abNos enfants et petits-enfants adorent aussi venir ici\u00bb, rel\u00e8ve le premier. \u00abContrairement \u00e0 nous, ils ne sont pas n\u00e9s ici, mais on leur a tellement parl\u00e9 de leurs arri\u00e8re-arri\u00e8re-arri\u00e8re-grands-parents\u2026 Ils participent toujours au carnaval des enfants le mardi.\u00bb\r\n\r\nEt les grands? Profitent-ils aussi de retrouver leurs amis pour festoyer? \u00abJe les vois plut\u00f4t \u00e0 l\u2019ap\u00e9ro la semaine qui pr\u00e9c\u00e8de\u00bb, reconna\u00eet Jean-Daniel. D\u00e8s le vendredi soir 16 heures, il faut \u00eatre frais pour prendre soin des man\u00e8ges, tous les soirs jusqu\u2019\u00e0 minuit. Et lorsqu\u2019il s\u2019agit de maintenir la propret\u00e9 et le bon fonctionnement des installations, le travail ne manque pas.\r\n\r\nA lire aussi: O\u00f9 faire carnaval dans le Chablais?\r\n\r\nLe m\u00e9tier de forain dans le sang\r\n\r\nLe carnaval montheysan n\u2019est pas le seul \u00e0 couler dans le sang des Bergdorf. La passion du m\u00e9tier de forain aussi. \u00abC\u2019est beau de les voir\u00bb, \u00e9voque Alain en regardant ses petits-enfants, neveux et ni\u00e8ces participer activement au montage de la place des f\u00eates. \u00abOn leur apprend le m\u00e9tier depuis tout petit. Lorsque nos trois filles ont termin\u00e9 l\u2019\u00e9cole, on leur a demand\u00e9 si elles voulaient faire un apprentissage. Elles ont fait le choix de suivre la tradition familiale\u00a0sans h\u00e9siter.\u00bb","bibliography":"","length":725,"length_raw":725,"created":1588791628,"modified":1588791909,"notified":0,"status":2,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":26.91,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":1,"type":1,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":26.91,"originality":73.09,"status_ex":"checked","file":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/reports\/download\/2165814.html?key=3691777277464d619eee17fc36869511","files":[{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/r\/download\/2165814.html?key=3691777277464d619eee17fc36869511","type":"application\/pdf","language":"en","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/es\/r\/download\/2165814.html?key=3691777277464d619eee17fc36869511","type":"application\/pdf","language":"es","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/pl\/r\/download\/2165814.html?key=3691777277464d619eee17fc36869511","type":"application\/pdf","language":"pl","version":3},{"url":"https:\/\/plagiarismsearch.com\/reports\/download\/2165814.html?key=3691777277464d619eee17fc36869511","type":"application\/pdf","language":"en","version":1}]},"version":"3.0.0"}