{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165823,"auth_key":"8b085093d2d1ac6f4c7fb65b9765a2fa","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165823","text":"Athl\u00e9tisme: une grosse d\u00e9l\u00e9gation valaisanne en qu\u00eate de m\u00e9dailles \u00e0 Macolin\r\nTrente-cinq jeunes Valaisans disputeront ce week-end les championnats de Suisse jeunesse. Plusieurs d\u2019entre eux peuvent revendiquer des m\u00e9dailles.\r\n\"Une semaine apr\u00e8s les championnats de Suisse \u00e9lites, ce sont les jeunes, des U20 aux U16, qui seront en qu\u00eate de sacres et de m\u00e9dailles vendredi et samedi \u00e0 Macolin. Ce ne sont pas moins de 35 jeunes athl\u00e8tes valaisans qui s\u2019y rendront apr\u00e8s avoir obtenu les minimas lors des divers meetings de pr\u00e9paration et de championnats r\u00e9gionaux, durant l\u2019hiver. Parmi eux, huit peuvent pr\u00e9tendre monter sur un podium.\r\n\r\nA lire aussi: Athl\u00e9tisme: le Valais ram\u00e8ne trois m\u00e9dailles des championnats de Suisse \u00e0 Saint-Gall\r\n\r\nChez les U20, Jarod Maury (CA Sierre) a de r\u00e9elles pr\u00e9tentions sur le 200 m\u00e8tres. \u00abIl a r\u00e9alis\u00e9 le deuxi\u00e8me meilleur temps de la saison sur cette distance\u00bb, pr\u00e9cise Nathalie Duc, entra\u00eeneure des cadres valaisans. \u00abIl courra aussi le 60 m\u00e8tres o\u00f9 plusieurs sprinters se tiennent dans un mouchoir de poche. La hi\u00e9rarchie est tr\u00e8s serr\u00e9e. Il peut aussi r\u00e9aliser une grosse performance.\u00bb\r\n\r\nNathan Wanner (CA Sion) sera le grand favori sur 1000 m\u00e8tres o\u00f9 il d\u00e9tient la meilleure performance suisse en indoor, en U20.\r\n\r\nDe bonnes chances \u00e0 la perche\r\n\r\nDans la cat\u00e9gorie U18, Matthieu Normand (CA V\u00e9troz) sera l\u2019un des outsiders sur 200 m\u00e8tres. Il a le cinqui\u00e8me meilleur temps mais dans un bon jour, il peut r\u00e9colter une m\u00e9daille. \u00abMarius Farquet (CABV Martigny) a de vraies chances \u00e0 la perche\u00bb, rel\u00e8ve Nathalie Duc. \u00abC\u2019est un d\u00e9cathl\u00e8te qui prendra part \u00e0 plusieurs disciplines mais c\u2019est \u00e0 la perche qu\u2019il peut \u00eatre le plus ambitieux.\u00bb\r\n\r\nChez les filles, Manon Berclaz (CA Sion) sera l\u2019une des favorites sur 200 m\u00e8tres gr\u00e2ce \u00e0 sa deuxi\u00e8me meilleure performance de l\u2019ann\u00e9e en U18. Soraya Becerra (CABV Martigny) revient de blessure. Elle n\u2019a d\u2019ailleurs pas couru de tout l\u2019hiver. \u00abMais elle poss\u00e8de toujours le meilleur chrono de toutes les engag\u00e9es, un temps r\u00e9alis\u00e9 voil\u00e0 une ann\u00e9e. Si elle a bien r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, elle peut monter sur le podium.\u00bb\r\n\r\nQuatre m\u00e9dailles en 2019\r\n\r\nChez les U16, Valentin Imsand (CS 13 Etoiles), auteur r\u00e9cemment de la meilleure performance suisse indoor de tous les temps avec un saut \u00e0 4\u00a0m\u00a010, peut l\u00e9gitimement viser le titre \u00e0 la perche.\r\n\r\nJustin Fournier (CS 13 Etoiles) peut aussi r\u00e9aliser une grosse \u00abperf\u00bb \u00e0 la perche mais c\u2019est \u00e0 la longueur que ses chances de m\u00e9dailles sont les plus importantes. Avec un bond \u00e0 6\u00a0m\u00a041, il vient de r\u00e9aliser la meilleure performance suisse de la saison en U16.\r\n\r\nLes championnats de Suisse jeunesse\u00a0mettront un point final \u00e0 la saison indoor. En 2019, la d\u00e9l\u00e9gation valaisanne avait ramen\u00e9 quatre m\u00e9dailles de ces joutes en salle.\r\n\r\nA lire aussi: Athl\u00e9tisme: Valentin Imsand saute tr\u00e8s haut, Justin Fournier tr\u00e8s loin\"","bibliography":"","length":463,"length_raw":463,"created":1588791638,"modified":1588791638,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}