{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165829,"auth_key":"3efbe9d3715525f9397f8eefee9d0a5e","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165829","text":"Un homme s\u2019\u00e9vade de Cr\u00eatelongue\r\nUn d\u00e9tenu s\u2019est \u00e9vad\u00e9 du p\u00e9nitencier de Granges mercredi en fin de matin\u00e9e. La police lance un appel \u00e0 la population.\r\nUn d\u00e9tenu s\u2019est \u00e9vad\u00e9 de l\u2019\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire de Cr\u00eatelongue \u00e0 Granges mercredi en fin de matin\u00e9e, indique la police cantonale.\r\nIl s\u2019agit d\u2019un homme noir de 24 ans, mesurant 180 cm et pesant 91 kg. Au moment de l\u2019\u00e9vasion, il \u00e9tait enti\u00e8rement v\u00eatu de rouge et portait un bonnet de cette couleur.\r\nA ce stade, la police ne peut donner plus de pr\u00e9cisions quant aux circonstances de l\u2019\u00e9vasion ni sur la potentielle dangerosit\u00e9 du\u00a0fugitif.\r\nLes personnes pouvant donner des renseignements sur cet homme peuvent appeler la police cantonale en composant le 027 326 56 56.","bibliography":"","length":122,"length_raw":122,"created":1588791644,"modified":1588791644,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}