{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165840,"auth_key":"dd3a7271b1152c14c10e16580797a1b0","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165840","text":"\u00abIch rechne mit kleineren Flotten und mehr Arbeitslosen\u00bb\r\nGegroundet wegen der Coronakrise: Seit Wochen stehen die meisten Swiss-Flieger am Boden \u2013 das ist teuer und verheerend f\u00fcr die Schweizer Luftfahrtbranche. Der Bundesrat b\u00fcrgt f\u00fcr die Fluggesellschaften Swiss und Edelweiss mit bis zu 1.3 Milliarden Franken, wie er am Mittwoch verk\u00fcndete. Der ehemalige Swiss-CEO Andr\u00e9 Dos\u00e9 \u00fcber die Notwendigkeit dieser B\u00fcrgschaft.\r\nSRF News: Mit welchen Folgen rechnen Sie f\u00fcr die Branche?\r\nAndr\u00e9 Dos\u00e9: In der gesamten Reisebranche, als auch bei den Reiseb\u00fcros bewegen sich die Ums\u00e4tze Richtung Null. Es wird zu Konkursen kommen, besonders bei jenen Fluggesellschaften, die voll auf Expansion gesetzt haben.\r\nDeshalb braucht es Unterst\u00fctzung f\u00fcr jene Unternehmen, die ein gutes Gesch\u00e4ftsmodell haben, sonst \u00fcberleben diese Gesellschaften auch nicht.\r\nWie beurteilen Sie die Massnahmen des Bundesrates?\r\nDie Luftfahrt ist f\u00fcr die Schweizer Wirtschaft enorm wichtig. Sie macht 30 Milliarden Umsatz in der Schweiz und bietet ann\u00e4hernd 190'000 Arbeitspl\u00e4tze. Zudem kommt jeder dritte Tourist per Flugzeug in die Schweiz. Dass Swiss und Edelweiss unterst\u00fctzt werden, finde ich richtig.\r\nDas heisst aber auch, dass die Airlines ihre Verantwortung wahrnehmen m\u00fcssen und beispielsweise auch R\u00fcckzahlungen an die Reiseb\u00fcros leisten. Und Easyjet mit starker Pr\u00e4senz in Basel und Genf kann bei Bedarf einen Notkredit beanspruchen, da der Umsatz in der Schweiz unter 500 Millionen liegt.\r\nAber weder die Swiss noch Easyjet sind Schweizer Firmen\u2026\r\nDas stimmt, aber Swiss hat trotzdem eine Schweizer Identit\u00e4t. Erfolgreich war die Swiss letztlich auch nur, weil sie Teil eines starken Verbundes mit Lufthansa als Muttergesellschaft ist. Ein Schweizer Alleingang in einem solch globalen Gesch\u00e4ft ist nicht m\u00f6glich.\r\nDie Swiss hat in den letzten Jahren Betriebsgewinne im dreistelligen Millionenbereich geschrieben. Nun will sie staatliche Hilfe. Passt das zusammen?\r\nDie Swiss hatte ein sehr gutes Businessmodell, nun steht alles still. Keine Firma der Welt kann \u00fcberleben, wenn sie \u00fcber mehrere Monate praktisch keinen Umsatz macht.\r\nWie wird die Luftfahrtindustrie aussehen, wenn die Krise bew\u00e4ltigt ist?\r\nDie eine oder andere Fluggesellschaft wird verschwinden. Es wird generell weniger geflogen werden und l\u00e4nger gehen, als man zum Teil den Eindruck hat, bis sich das Ganze wieder erholt. Ich rechne mit kleineren Flotten und mehr Arbeitslosen.\r\nWas bedeutet das f\u00fcr die Ticketpreise?\r\nAlle sagen, dass die Preise steigen werden. Ich bin da nicht so sicher. Man bleibt in einem globalen Wettbewerb und der eine oder andere wird es auch wieder mit Tiefstpreisen probieren. Aber man muss jetzt schauen, wie die Grenz\u00f6ffnungen vorankommen und wohin man \u00fcberhaupt fliegen kann. Man muss leere Pl\u00e4tze im Flugzeug einkalkulieren.\r\nDer Preiskrieg unter den Airlines k\u00f6nnte aber ein Ende haben?\r\nEs sind ja nicht die Fluggesellschaften, die das prim\u00e4r verursachen, sondern die Konsumenten. Leute sagen mir, sie h\u00e4tten gerade 150 Franken f\u00fcr einen Flug nach Mallorca bezahlt, das sei doch viel zu teuer. Man hat sich an die tiefen Preise gew\u00f6hnt. Hier spielt einfach der Markt.\r\nDer Flughafen Z\u00fcrich ist ein internationaler Hub. Wird es nun weniger Direktverbindungen in die ganze Welt geben?\r\nDie Hub-Systeme werden angepasst werden m\u00fcssen. Sie sind jetzt, gerade innerhalb der Lufthansa, sicherlich zu gross. M\u00fcnchen, Frankfurt, Z\u00fcrich: Da muss man sich nach der tats\u00e4chlichen Nachfrage ausrichten. Ein Hub-System ist volatil. Da wird es einen Domino-Effekt auf ganz viele Linien geben.\r\nDas Gespr\u00e4ch f\u00fchrte Tobias Bossard.","bibliography":"","length":530,"length_raw":530,"created":1588791656,"modified":1588791656,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"de","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}