{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165816,"auth_key":"750e0efdae69b0b40ec931f62f1f0dce","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165816","text":"En Valais, la bataille sur le suicide assist\u00e9 continue de diviser\r\nMaintenu dans la future loi sur la sant\u00e9, l\u2019article sur le suicide assist\u00e9 promet de corser les d\u00e9bats de deuxi\u00e8me lecture au Parlement. En attendant le 9\u00a0mars, la r\u00e9sistance s\u2019organise.;\"Le 9\u00a0mars prochain, la probl\u00e9matique du suicide assist\u00e9 va forc\u00e9ment pimenter les d\u00e9bats du Grand Conseil. La commission de deuxi\u00e8me lecture a en effet d\u00e9cid\u00e9 de maintenir, dans la nouvelle loi sur la sant\u00e9, l\u2019article concernant l\u2019assistance au suicide dans les institutions sanitaires publiques.\r\n\r\nA lire aussi: Valais: la deuxi\u00e8me lecture de la r\u00e9vision de la loi sur la sant\u00e9 aura lieu en mars\r\n\r\nCe fameux article 18A dont la suppression avait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e de justesse en premi\u00e8re lecture \u2013 69 voix contre, 56 pour et 4 abstentions \u2013 apr\u00e8s plus de quatre heures trente de d\u00e9bats houleux et le traitement de pas moins de\u2026135 amendements d\u00e9pos\u00e9s.\r\n\r\nQue cinq cas en Valais?\r\n\r\n\u00abMais notre commission a compl\u00e9t\u00e9 la mouture originelle en mettant en avant les notions de capacit\u00e9 de discernement et de persistance dans le choix de mourir\u00bb, explique son vice-pr\u00e9sident Fabien Schafeitel. Pas s\u00fbr cependant que ces correctifs et \u00able travail constructif et de longue haleine\u00bb men\u00e9 par la deuxi\u00e8me commission ne contribuent \u00e0 d\u00e9passionner les d\u00e9bats et \u00e0 emp\u00eacher les discussions de se focaliser sur un seul des 149 articles que compte la loi.\r\n\r\n\u00abAvec plusieurs coll\u00e8gues du PDC, nous allons continuer de nous battre pour supprimer cet article 18A\u00bb, promet en tout cas le d\u00e9put\u00e9 Marcel Bayard. \u00abNous n\u2019avons rien contre Exit, mais estimons exag\u00e9r\u00e9 de vouloir inscrire dans la loi une mesure qui n\u2019a concern\u00e9 que cinq cas en Valais ces derniers mois.\u00bb\u00a0\r\n\r\nA une voix pr\u00e8s\r\n\r\nLes opposants \u00e0 cette mesure avancent aussi le rejet par de nombreux professionnels de cette assistance au suicide. Des m\u00e9decins et des infirmiers devraient ainsi convier la presse la semaine prochaine pour dire leur opposition \u00e0 cette mesure. Sera-ce suffisant pour convaincre une majorit\u00e9 du Parlement \u00e0 amputer la future loi sur la sant\u00e9 de cet article 18A? \u00abLe vote au sein de la commission de premi\u00e8re lecture \u2013 sept\u00a0voix contre la suppression et six\u00a0voix pour \u2013 d\u00e9montre bien le malaise que suscite cet article au sein du Grand Conseil\u00bb, souligne ce d\u00e9put\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rant garder l\u2019anonymat.\u00a0\r\n\r\n\u00abDans le cadre de ses travaux, la commission de deuxi\u00e8me\u00a0lecture a veill\u00e9 \u00e0 ne pas laisser cette question accaparer le d\u00e9bat au d\u00e9triment d\u2019autres enjeux\u00bb, explique Fabien Schafeitel, membre lui aussi du PDC du Valais central, un parti tr\u00e8s divis\u00e9 sur la question. Le vice-pr\u00e9sident reconna\u00eet que l\u2019absence de r\u00e9glementation au niveau f\u00e9d\u00e9ral n\u2019a pas facilit\u00e9 la t\u00e2che des membres de cette commission pr\u00e9sid\u00e9e par le Haut-Valaisan Konstantin Bumann.\r\n\r\n\u00abLa question \u00e9thique n\u2019en finit pas de cliver les d\u00e9bats.\u00bb Or, ceux-ci doivent porter sur le fait que l\u2019assistance au suicide est interdite dans certaines institutions avec mandat public alors que c\u2019est un droit, avancent les partisans du texte. \u00abPour l\u2019heure, cette question de l\u2019assistance au suicide est laiss\u00e9e \u00e0 l\u2019appr\u00e9ciation de directeurs d\u2019EMS ou de conseils de fondation, ce qui engendre des in\u00e9galit\u00e9s de traitement entre institutions avec mandat public, donc au b\u00e9n\u00e9fice de subventions\u00bb, rappelle Fabien Schafeitel.\u00a0\r\n\r\nAu final, la commission de deuxi\u00e8me lecture soutient ce projet de loi sur la sant\u00e9 par neuf\u00a0voix pour, trois\u00a0contre et une\u00a0abstention. En mai dernier, l\u2019entier du Parlement avait lui aussi accept\u00e9 en premi\u00e8re lecture ce texte par 69 voix pour, 20 contre et\u2026 32 abstentions.\r\n\r\nA lire aussi: Valais: les autres enjeux de la loi sur la sant\u00e9\r\n\r\nVingt articles modifi\u00e9s sur le fond\r\n\r\nLa commission de deuxi\u00e8me lecture ne s\u2019est pas content\u00e9e d\u2019essayer de faire avancer le d\u00e9bat sur la question de l\u2019assistance au suicide dans les \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux du canton. De loin pas. \u00abNous avons modifi\u00e9 par moins de 20 articles sur le fond et pr\u00e8s de 80 sur la forme r\u00e9dactionnelle\u00bb, pr\u00e9cise Fabien Schafeitel. Et parmi les 20 articles repens\u00e9s, quatre sont m\u00eame nouveaux: soit le principe de la couverture des soins, celui du droit des patients, la vid\u00e9osurveillance ainsi que la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine.","bibliography":"","length":677,"length_raw":677,"created":1588791630,"modified":1588791630,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}