{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165830,"auth_key":"ee61132c474e5323e477b8d21bd76a0a","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165830","text":"Asile: retours exceptionnels au pays accord\u00e9s aux r\u00e9fugi\u00e9s\r\nLes r\u00e9fugi\u00e9s pourront exceptionnellement quitter la Suisse sans perdre l\u2019asile. Une maladie grave ou un d\u00e9c\u00e8s constitueront un juste motif pour ceux qui voudraient rejoindre temporairement un autre pays.\r\nLes r\u00e9fugi\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019exceptions \u00e0 l\u2019interdiction de quitter la Suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9cis\u00e9 mercredi les crit\u00e8res justifiant une autorisation de sortie et leur \u00e9vitant de perdre l\u2019asile. L\u2019ordonnance entrera en vigueur le 1er avril \u00e0 l\u2019instar de plusieurs autres textes.\r\nEn d\u00e9cembre 2018, le Parlement a d\u00e9cid\u00e9 de serrer la vis en inscrivant dans la loi sur les \u00e9trangers et l\u2019int\u00e9gration l\u2019interdiction faite aux r\u00e9fugi\u00e9s reconnus de se rendre dans leur pays d\u2019origine ou de provenance, mais aussi dans d\u2019autres Etats, notamment les pays voisins du leur. Cette mesure doit \u00e9viter que ces voyages ne servent en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 se rendre dans l\u2019Etat d\u2019origine ou de provenance.\r\nLe Parlement a cependant laiss\u00e9 au Secr\u00e9tariat d\u2019Etat aux migrations la possibilit\u00e9 d\u2019autoriser exceptionnellement des voyages au cas par cas pour raisons majeures. Un r\u00e9fugi\u00e9 pourra \u00eatre autoris\u00e9 \u00e0 se rendre dans le pays en question en cas de raisons majeures comme une maladie grave ou un accident grave ainsi que le d\u00e9c\u00e8s d\u2019un membre de la famille proche.\r\nLors de la consultation, certains milieux avaient estim\u00e9 que ces crit\u00e8res devaient \u00eatre plus restrictifs. D\u2019autres auraient souhait\u00e9 plus de souplesse.\r\nD\u00e9lai raccourci\r\nParmi les modifications d\u2019ordonnances qui entreront en vigueur en avril figure aussi l\u2019obligation pour l\u2019employeur de rembourser les frais li\u00e9s au s\u00e9jour en Suisse des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s. Actuellement, ces d\u00e9penses doivent \u00eatre rembours\u00e9es durant toute la dur\u00e9e du d\u00e9tachement. A l\u2019avenir, le d\u00e9dommagement sera limit\u00e9 \u00e0 douze mois.\r\nD\u2019autres dispositions concernent la surveillance aux abords et dans les centres f\u00e9d\u00e9raux pour requ\u00e9rants d\u2019asile. La vid\u00e9osurveillance devra \u00eatre d\u00e9clar\u00e9e. La sph\u00e8re priv\u00e9e et intime des personnes se trouvant dans les b\u00e2timents g\u00e9r\u00e9s par le SEM devra \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e.\r\nLes acc\u00e8s au nouveau syst\u00e8me d\u2019information du SEM destin\u00e9s \u00e0 la mise en oeuvre des retours (eRetour) sont pr\u00e9cis\u00e9s, ainsi que les mesures \u00e0 prendre pour la s\u00e9curit\u00e9 et la dur\u00e9e de conservation des donn\u00e9es.\r\nDes modifications d\u2019ordonnances qui ne n\u00e9cessitaient pas de consultation sont d\u00e9j\u00e0 en vigueur depuis le 1er juin 2019.","bibliography":"","length":368,"length_raw":368,"created":1588791645,"modified":1588791645,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}