{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165831,"auth_key":"96eacc363eade58d44962e5ea7b34076","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165831","text":"Ardon: cr\u00e9er des liens pour promouvoir la coh\u00e9sion sociale\r\nA l\u2019ASOA, les habitants d\u2019Ardon \u2013 les jeunes, mais pas que \u2013 trouvent une \u00e9coute et des activit\u00e9s destin\u00e9es \u00e0 favoriser le vivre-ensemble.\r\n\"L\u2019Animation socioculturelle d\u2019Ardon (ASOA) \u0153uvre \u00e0 promouvoir le vivre-ensemble et la coh\u00e9sion sociale aupr\u00e8s de toutes les couches de la population. \u00abNous sommes \u00e0 l\u2019\u00e9coute des habitants\u00bb, rel\u00e8ve Cynthia Epiney.\r\nA c\u00f4t\u00e9 de la pr\u00e9sence de l\u2019\u00e9quipe dans les rues et espaces publics, la Maison des jeunes fait office de centre n\u00e9vralgique pour les 10-25 ans. Les mercredis apr\u00e8s-midi, les plus jeunes y trouvent des jeux et activit\u00e9s, selon leurs envies. Un vendredi par mois, une soir\u00e9e repas permet aux ados et aux plus grands d\u2019y partager un bon moment.\r\nDerri\u00e8re ces moments d\u2019\u00e9change se niche une volont\u00e9 de cr\u00e9er des liens et de faciliter les contacts, dans et hors les murs de la maison. \u00abIls donnent aussi naissance \u00e0 des envies de sorties, des projets.\u00a0Les jeunes ont le lead, nous nous inscrivons en soutien pour l\u2019organisation.\u00bb\r\nLa responsable du service communal donne un exemple: \u00abUn groupe veut prendre soin du village en ramassant les d\u00e9chets. Nous allons l\u2019aider \u00e0 fixer des dates et inviter les habitants \u00e0 se joindre \u00e0 cette action. Car notre r\u00f4le est aussi de donner une visibilit\u00e9 \u00e0 cette jeunesse positive et de valoriser son engagement.\u00bb\r\nAteliers cr\u00e9atifs\r\nUn samedi par mois, des ateliers cr\u00e9atifs sont destin\u00e9s aux 3-6 ans. \u00abTrois adolescentes les organisent, proposent des bricolages et assurent l\u2019animation.\u00bb\r\nAnimations ponctuelles\r\nDes rendez-vous ponctuels sont pr\u00e9vus. Notamment \u00e0 carnaval: les jeunes ont cr\u00e9\u00e9 costumes et char pour d\u00e9filer au cort\u00e8ge ce vendredi 21\u00a0f\u00e9vrier. Durant les rel\u00e2ches, l\u2019\u00e9quipe d\u2019animation assurera aussi une pr\u00e9sence au skatepark, avec jeux et mat\u00e9riel pour tous. Le 14\u00a0mars, lors du samedi des biblioth\u00e8ques, les pr\u00e9ados aideront la biblioth\u00e8que \u00e0 travers des d\u00e9fis pour les enfants autour du th\u00e8me \u00abM\u00eame pas peur!\u00bb. Les ados contribueront au fonctionnement de l\u2019escape room destin\u00e9e aux enfants et aux adultes.\r\nA noter encore le r\u00f4le de coordinateur de l\u2019ASOA lors de Lizerne Survivor et la Suisse bouge, en mai.\r\nAussi pour les a\u00een\u00e9s\r\nL\u2019action de l\u2019ASOA ne se limite pas aux jeunes. Pour preuve, la rencontre citoyenne ouverte \u00e0 tous le 22\u00a0mars sur le th\u00e8me \u00abComment bien vieillir \u00e0 Ardon?\u00bb. Chacun pourra partager ses interrogations au sujet du lien interg\u00e9n\u00e9rationnel, de la mobilit\u00e9 et de la communication et proposer des pistes.\r\nInfos pratiques\r\nInfos et contacts au 079\u00a0586 29 74 ou sur www.ardon.ch","bibliography":"","length":413,"length_raw":413,"created":1588791646,"modified":1588791646,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"fr","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}