{"status":true,"code":200,"data":{"id":2165841,"auth_key":"8c1dcaffe9465689bdce5e6a4e4522e4","remote_id":"","user_id":97606,"title":"Report #2165841","text":"Mountainbike: WM und Weltcup Lenzerheide nicht wie geplant\r\nMountainbike: Keine WM in Albstadt\r\nDie Mountainbike-WM findet 2020 nicht Albstadt statt. Bisher waren die vom 25. bis 28. Juni geplanten Titelk\u00e4mpfe nur verschoben. Der Veranstalter zog sich in Absprache mit dem Radverband UCI nun zur\u00fcck. Das Aus von Albstadt ist nicht gleichbedeutend mit dem Aus der WM. Wie die UCI mitteilte, wird nach einer Alternative in diesem Jahr gesucht. Denkbar ist etwa ein Kombinations-Anlass mit einer Weltcup-Station oder eine WM anstelle eines Weltcup-Rennens.\r\nMountainbike: Weltcup in Lenzerheide nicht wie geplant\r\nNach dem vom Bundesrat ausgesprochenen Veranstaltungsverbot bis Ende August 2020, kann der Mountainbike-Weltcup in Lenzerheide nicht wie geplant vom 14. bis 16. August 2020 stattfinden. Es werde nach einem m\u00f6glichen Verschiebungsdatum im Herbst 2020 gesucht, teilten die Organisatoren mit. Gepr\u00fcft w\u00fcrden dabei auch Rennen ohne Zuschauer vor Ort. Eine definitive Entscheidung soll Ende Mai vorliegen.\r\nTriathlon: Ironman Switzerland im September\r\nEinen Tag nach der Absage des Ironman Switzerland in Thun meldet der gleiche Veranstalter die Neuansetzung des Ironman 70.3 Switzerland in Rapperswil-Jona auf den 13. September. Der urspr\u00fcngliche Termin vom 7. Juni war wegen der Corona-Pandemie gestrichen worden.\r\nBehindertensport: Para-Leichtathletik-WM erst 2022\r\nDie urspr\u00fcnglich f\u00fcr das kommende Jahr geplante Para-WM der Leichtathleten findet wegen der Paralympics-Verschiebung erst 2022 statt. Wie das Internationale Paralympische Komitee am Donnerstag bekannt gab, sollen die Spiele nun vom 26. August bis 4. September 2022 ausgetragen werden. Urspr\u00fcnglich waren sie im September 2021 vorgesehen.","bibliography":"","length":237,"length_raw":237,"created":1588791657,"modified":1588791657,"notified":0,"status":-9,"filter_chars":0,"filter_references":0,"filter_quotes":0,"filter_wrong_text":0,"language":"de","plagiat":null,"search_web":1,"search_web_api":0,"search_files":0,"search_files_filter":null,"search_files_api":0,"search_files_api_filter":null,"progress":0,"search_storage":0,"search_storage_filter":null,"storage_id":null,"similarity":null,"originality":null,"status_ex":"init","file":null,"files":null},"version":"3.0.0"}